[AAPL]實測 iOS 14.5 戴口罩用 Apple Watch 助 iPhone 解鎖功能

實測 iOS 14.5 戴口罩用 Apple Watch 助 iPhone 解鎖功能
自從疫情開始，戴口罩已成為人們生活的一部份。不過對於 Face ID 用戶來說，戴口罩後解鎖成為最煩惱的事情。因為 Face ID 沒有因為疫情而降低安全度，往往需要用戶手動輸入密碼解鎖。

今天，iOS 14.5 引進了新功能，如果 Apple Watch （watchOS 7.4) 用戶戴口罩時用解鎖 iPhone，可直接透過 Apple Watch 解鎖，那就是只要戴上 Apple Watch，你就可以免輸入密碼為 iPhone 解鎖了！

實測感受：超方便的體驗
筆者戴上口罩時而同時戴上 Apple Watch，只要如常拿起 iPhone 向上撥，Face ID 會立即通過。這種久違的方便感受終於回來了！

仍需 Face ID Apple Watch 只作輔助
不少人好奇，其實戴上口罩後，iPhone 是否變相透過 Apple Watch 解鎖？就好像 Mac 一般？其實並非如此， Face ID 仍需要偵測你的外觀，Apple Watch 只是作「部份」的補完。假設你將 iPhone 拿給別人，由於 Face ID 覺得這用戶跟「主人」完全不同，不會因為你戴上 Apple Watch 而讓你解鎖。

聽講可以雙卡5G了？唔知幾時有得up🤔

yes

想買iwatch🤤

profit